# Практическая работа №2. Работа с инструментом CI/CD Jenkins.

Выполнили: Петраков Егор Глебович, Карачёв Игорь Владиславович
Группа: БСБО-10-21

## Цель практической работы

Развернуть Jenkins на виртуальной машине с Ubuntu/Debian.

### Требования

1. Jenkinsfile должен подгружаться из репозитория с проектом.
2. Сборка проекта должна происходить **внутри** соответствующего докер-контейнера.
3. При успешной работе пайплайна выгружать готовый бинарник как артефакт.

### **Задания**

(создаётся одна карточка в Taiga и в ней три таска)

1. Создание или выбор репозитория проекта. 

- Результатом выполнения будет ссылка на репозиторий.

2. Создать Jenkinsfile с описанием пайплана

- Результатом будет **содержимое** пайплайна в описании задачи.

3. Артефакт выполнения.

- Результатом задачи будет **артефакт сборки** как вложение в задачу. Артефактом сборки должен быть именно **исполняемый файл** (.exe, .jar и другие).